export type QuestionType = {
    question: string;
    answer: string;
    wrongText: string;
}

export const questions: QuestionType[] = [
    {
        question:
          "Ayşe’nin keyifli geçirdiği bir etkinlik beklenmedik bir şekilde sona erer ve bu konuda yapılabileceği pek bir şey yoktur. Ayşe’nin hissetmesi muhtemel olan duygu ne olabilir?",
        answer: "D",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap üzgün olacaktı. Bazı durumlarda istemediğimiz şeyler başımıza gelebilir. Bu durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Kızabiliriz, utanabiliriz, sıkıntılı da hissedebiliriz fakat genelde beklentimizin aksi yönde gerçekleşen durumlarda üzüntü/mutsuzluk duygusunun yüksek olasılıkla ortaya çıkması beklenebilir.",
      },
      {
        question:
          "Çınar’ın Pazar günü planladığı piknik için hava durumu güneşli ve ortalama sıcaklık gösteriyor. Çınar’ın ne hissetmesi muhtemeldir?",
        answer: "B",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap mutlu olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Rahatlama duygusu da bu durumda hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur.  Mutlu cevabı ise burada “çok istenen ya da hoşa giden bir şeyin olması”durumlarda ortaya çıkması muhtemel duygulardan biridir. Yine de duygular kişiden kişiye değişebilir",
      },
      {
        question:
          "Mert televizyon izlerken aniden dışardan bir ses gelir ve beklenmedik bir şey olur.  Mert’in hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "A",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap şaşırma olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Korku da böyle bir durumda hissedilmesi muhtemel olan duygulardan biridir.  Şaşırma cevabı ise burada “Yeni, beklenmeyen veya sıra dışı bir bilgi, olay veya durumla karşılaşıldığında” ortaya çıkması muhtemel duygulardan biridir. Yine de duygular kişiden kişiye değişebilir",
      },
      {
        question:
          "Merve film izlemek için bir arkadaşıyla buluşuyor. Arkadaşı çok geç kalıyor ve filme yetişemiyorlar. Merve’nin hangisini hissetmesi en muhtemeldir?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap kızgın olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Üzüntü, şaşkınlık duyguları da burada hissedilmesi muhtemel olan duygulardır. Kızgınlık ise “birey hakkını alamadığında, önem verdiği kişiler beklentilerine uygun davranmadığında, engellendiğinde” hissedilebilecek bir duygydur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Şükrü cumartesi günlerini çocuklarıyla parkta oynayarak geçirmekten hoşlanıyor. Bu yıl cumartesi günleri spor aktiviteleri var ve artık onlarla parka gidemiyorlar. Şükrü’nün hissetmesi en muhtemel olan duygu nedir?",
        answer: "B",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap üzgün olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Kızgınlık duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Üzüntü ise “istenilen bir şeyin gerçekleşmemesi ya da olması istenmeyen olayların gerçekleşmesi” durumunda hissedebileceğimiz bir duygydur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Burak’ın iş arkadaşı kasıtlı olarak Burak’a zam başvurusuyla ilgili bazı önemli bilgiler vermiyor. Burak’ın hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "D",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap kızgın/sinirli olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Şaşkınlık, üzüntü duyguları da burada hissedilmesi muhtemel olan duygulardır. Sinirli ise “bir haksızlık, hayal kırıklığı, stres veya başka bir kişinin davranışlarına yönelik tepki gösterme” gibi  durumlarda hissedebileceğimiz bir duygydur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Mert masasında çalışıyordu.  Düşündüğünden farklı bazı sonuçlar buldu. Mert’in hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "A",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap şaşkın olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Üzüntü, kızgınlık duyguları da bu gibi durumlarda hissedilmesi muhtemel olan duygulardandır. Şaşkınlık duygusu ise genellikle “beklenmeyen, sıradışı veya şaşırtıcı” bir durumla karşılaşıldığında hissedilen bir duygudur. Bu duygu, bir şeyin normal akışından sapması veya aniden değişmesi durumlarında ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Kerem birkaç yıldır şu anki işinde çalışıyordur. Birdenbire terfi alacağını öğrenir. Kerem'in hissetme olasılığı en yüksek olan şey nedir?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap mutlu olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Rahatlama da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Sevinç duygusu ise “olumlu bir olayın keyfini çıkarma ve başarının tadını alma” durumlarında hissedilebilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Timur, tüm risk faktörlerinden kaçınmaya dikkat etmesine rağmen kansere yakalandı. Kanserin iyi huylu olma ihtimali çok düşük ve Timur’un şu anda yapacağı hiçbir şey bir fayda etmez. Timur’un nasıl hissetmesi en muhtemeldir?",
        answer: "A",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap korkmuş olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Bu durumda şaşkın  ve üzgün de hissedilebilir. Kişiler genellikle “tehlike, zarar göreceğini düşünme veya belirsizlikle başa çıkma zorluğu” gibi durumlarda korkmuş hissedebilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Birisinin istediğini elde edeceği açıktır. En çok ne hissedecekler?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap sevinç olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Rahatlama da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Sevinç, olumlu bir durumun, başarının veya memnuniyetin bir sonucu olarak ortaya çıkan bir duygudur. Sevinç, beklentilerin karşılandığı veya istenen bir şeyin gerçekleştiği zamanlarda ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Bir kimse, bir başkasının kötü karakterinden dolayı kendisine zarar verdiğine inanır. Ancak muhtemelen durumu halledebileceklerini düşünüyorlar. Zarar gören kişi en çok ne hisseder?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap korku olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Korku, şaşkınlık da burada hissedilmesi muhtemel olan duygulardandır. Zarar görmek ve başkasının kötü karakterinden dolayı zarar gördüğünü düşünmek, doğal olarak öfke duygusunu tetikleyebilir. Kişi, haksızlık hissi ve başkasının kötü niyetli davranışına karşı tepki gösterme isteği nedeniyle öfkeli hissedebilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Hakan ve karısı o gün başlarına gelenler hakkında konuşmaktadır. Karısı Hakan'a düşündüğü gibi olmayan bir haber verdi. Hakan en çok ne hissetmiş olabilir?",
        answer: "D",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap şaşkın olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Korku, mutluluk, üzüntü, nötr olma da burada hissedilmesi muhtemel olan duygulardandır. Şaşkınlık duygusu genellikle “beklenmeyen, sıradışı” bir durumla karşılaşıldığında veya “kişinin bildiği bilgiler veya gerçeklerin aniden değişmesi” durumlarında hissedilen bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Yaklaşan bir olay var ve bu olayın kötü sonuçları olabilir. Bunu değiştirmek için fazla bir şey yapılamıyor. İlgili kişi büyük olasılıkla ne hissedecektir?",
        answer: "D",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap korkmuş olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sinirlilik, üzüntü de burada hissedilmesi muhtemel olan duygulardandır. Kaygı, “bir kişinin gelecekle ilgili bir tehdit, tehlike veya endişe verici bir durum” karşısında duyduğu içsel bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir",
      },
      {
        question:
          "Sare'nin işinin doğası öngörülemeyen faktörler nedeniyle değişir ve artık işinin en çok keyif aldığı bölümlerini yapamaz. Sara büyük olasılıkla ne hissedecektir?",
        answer: "B",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap üzüntü olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Şaşkınlık, kızgınlık da burada hissedilmesi muhtemel olan duygulardandır. Üzüntü; kayıp, hayal kırıklığı, veya stresli olaylara tepki olarak ortaya çıkan bir duygudur. Üzüntü, kişisel bir kaybın, bir zorluğun veya olumsuz bir deneyimin neden olduğu bir duygusal tepki olarak ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Yaklaşan bir olay var ve bu olayın kötü sonuçları olabilir. Bunu değiştirmek için fazla bir şey yapılamıyor. İlgili kişi büyük olasılıkla ne hissedecektir?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap korkmuş olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sinirlilik, üzüntü de burada hissedilmesi muhtemel olan duygulardandır. Kaygı, “bir kişinin gelecekle ilgili bir tehdit, tehlike veya endişe verici bir durum” karşısında duyduğu içsel bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir",
      },
      {
        question:
          "Birisi, başka bir kişinin iyi giden bir şeyin kasten sona ermesine neden olduğuna inanıyor. Bununla birlikte, bu durumu düzeltebileceğine inanıyor. Böyle bir durumda muhtemelen ne hisseder?",
        answer: "A",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap öfkeli olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Üzüntü, şaşkınlık da burada hissedilmesi muhtemel olan duygulardandır. Öfke, bir kişinin bir tehdit, haksızlık, zarar veya rahatsız edici bir durum karşısında hissettiği yoğun bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Yağız, şirketinin batacağından ve işinin tehdit altında olduğundan oldukça emindir. Bu büyük bir şirkettir ve resmi hiçbir şey söylenmemiştir. Yağız’ın hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap korkmuş  olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Kızgın da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Korku, genellikle bir tehdit, tehlike veya bilinmezlikle karşılaşıldığında,  potansiyel zarar veya riskin algılandığı durumlarda ortaya çıkar. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Çalışması hoş olmayan bir amir Birsen’in iş yerinden ayrılır. Birsen büyük olasılıkla ne hissedecektir?",
        answer: "E",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap mutlu olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Şaşkınlık da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Mutluluk, genellikle olumlu bir olayın gerçekleştiği, istenilen bir durumun yaşandığı veya olumlu bir beklentinin karşılandığı zamanlarda hissedilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Ferhat’ın prostat ameliyatı olması gerekiyor ve bu süreçten oldukça endişeleniyor. Ameliyatın oldukça acı verici olduğunu duymuştur. Ferhat’ın hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap korkmuş olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Üzüntü de bu gibi durumlarda hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Korku, genellikle bir tehdit, tehlike veya bilinmezlikle karşılaşıldığında, potansiyel zarar veya riskin algılandığı durumlarda  ortaya çıkar.  Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Can küçük bir şirketten çok büyük bir şirkete geçer ve burada özlediği kişisel iletişim çok azdır. Can’ın hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "B",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap üzgün olacaktı. Bu gibi durumlarda şaşkın hissetmemiz de olasıdır. Üzüntü, genellikle bir kayıp, hayal kırıklığı, acı veya stres gibi olumsuz bir durumla bağlantılı olarak ortaya çıkar. Yine de duygularımız kişiden kişiye göre değişiklik gösterebilmektedir.",
      },
      {
        question:
          "İstenmeyen bir durumun ortaya çıkma olasılığı azalır veya tamamen durur. İlgili kişinin hissetmesi en muhtemel olan duygu nedir?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap mutluluk olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sevinç, rahatlama ve umut da bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Mutluluk, genellikle olumlu bir olayın gerçekleştiği, istenilen bir durumun yaşandığı veya olumlu bir beklentinin karşılandığı zamanlarda hissedilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Talepkar bir müşteri Nil’in zamanının çoğunu alır ve ardından Nil'in patronuyla onun performansı hakkında konuşmak ister. Nil'in patronu Nil’in performansının iyi olduğuna dair müşteriye güvence verir. Nil, talepkar müşterinin istediklerini yerine getirmesine rağmen müşteri Nil’e yaptığı işin ücretini ödemeyi reddeder. Nil’in hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "D",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap kızgın olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Üzüntü de bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Kızgınlık genellikle bir kişi, durum veya olayın bize zarar verici, haksız veya huzursuz edici olduğunu hissettiğimizde ortaya çıkar. Bu duygu, beklentilerimizin karşılanmaması, haksızlığa uğramış hissetme, saldırıya uğrama veya kişisel sınırlarımızın ihlal edilmesi gibi durumlarda ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Burcu ve Kübra genellikle mesai sonrasında bir kafeye gider ve şirkette neler olup bittiği hakkında sohbet ederler. Burcu'nun işi şirkette farklı bir bölüme taşındıktan sonra kafeye gelmeyi bırakır. Kübra bu cuma sohbetlerini özler. Kübra’nın hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap üzgün  olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Bu durumda nötr ve kızgın da hissedebiliriz. Üzüntü, genellikle bir kayıp, hayal kırıklığı, acı veya stres gibi olumsuz bir durumla bağlantılı olarak ortaya çıkar. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Burak aynı sektörde kısa süreli birkaç işte çalışmıştır, ancak farklı bir sektörde işe başlayacağı için heyecanlıdır. Babası onun kısa sürede bu işe alışabileceğini ve çok iyi bir iş çıkarabileceğine inandığını söyler. Burak’ın hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "B",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap mutlu  olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Bu durumda rahatlamış da  hissedebiliriz. Genel olarak, insanlar kendilerine anlam katan, keyif aldıkları, başarı elde ettikleri veya pozitif ilişkiler yaşadıkları durumlarda mutlu olurlar.  Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Esma’nın arkadaşı Habibe, eşiyle birlikte yaşamak üzere yurtdışına taşınma kararı verdiklerini açıklar. Esma ile Habibe uzun yıllardır iyi arkadaştılar ve Haibe’nin geri dönmesi pek mümkün görünmüyor. Esma’nın hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "E",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap şaşkın olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Üzüntü de bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Şaşkınlık genellikle beklenmeyen, anormal veya öngörülmeyen bir durumla karşılaşıldığında ortaya çıkar. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Havva'nın sinir bozucu bir komşusu sonunda başka bir yere taşınıyor. Havva'nın hissetme olasılığı en yüksek olan duygusu ne olabilir?",
        answer: "E",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap mutlu olacaktı. Bu gibi durumlarda şaşkın ve rahatlamış hissetmemiz de olasıdır. Mutluluk, genellikle olumlu bir olayın gerçekleştiği, istenilen bir durumun yaşandığı veya olumlu bir beklentinin karşılandığı zamanlarda hissedilir.  Yine de duygularımız kişiden kişiye göre değişiklik gösterebilmektedir.",
      },
      {
        question:
          "Erin birkaç aydır prestijli bir rolde oynamaktadır. Artık sadece uzun süreli çalışanların bu rollerde görev alabileceğine dair bir karar alınmıştır ve Erin şirkette bunu yapabilecek kadar uzun süredir çalışmamaktadır. Erin’in hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap şaşkın olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz.  Kızgınlık ve üzüntü de bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Şaşkınlık genellikle beklenmeyen, anormal veya öngörülmeyen bir durumla karşılaşıldığında ortaya çıkar. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Pelin, iş yerinde girilmesi yasak bir alana girdiği için resmi bir uyarı alır. Alanın yasak olduğu konusunda kendisine hiçbir bilgi verilmemiştir ve iki uyarı daha alırsa işini kaybedecektir ve bunun adil olmadığını düşünmektedir. Pelin’in hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "A",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap kızgın olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz.  Üzüntü de bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Kızgınlık genellikle kişisel bir haksızlık, saldırı veya hoşnutsuzluk durumuyla ilişkilidir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Hafsa bir catering (dışardan yemek servisi) şirketinde çalışıyor. Kısa sürede büyük bir gruba toplantı yemeği hazırlaması gerekiyor. Fakat ihtiyaç duyduğu kaynaklara erişimi gecikiyor, yemeğin yetişmeyeceğini düşünürken yemekli toplantının tarihinin birkaç gün ertelendiğini öğreniyor. Hafsa’nin hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "A",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap mutlu olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz.  Şaşkınlık da bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Rahatlamış hissettiğimiz durumlar genellikle stresten arındığımız, huzurlu ve güvende hissettiğimiz anlardır.  Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Zeynep Mizgin’i uzun zamandır görmemiştir ve hafta sonu yapacakları geziyi dört gözle beklemektedir. Ancak Mizgin çok değişmiştir ve Zeynep onun artık ilginç bir arkadaş olmadığını fark eder. Zeynep’in hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "C",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap üzgün olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Şaşkınlık da bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Üzüntü, genellikle bir kayıp, hayal kırıklığı, acı veya stres gibi olumsuz bir durumla bağlantılı olarak ortaya çıkan duygusal bir tepkidir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
      {
        question:
          "Aykut bir yandan okurken bir yandan da yarı zamanlı olarak yeni bir işte çalışmaktadır. Haftalık vardiya saatleri kendisine danışılmadan son dakikada değiştirilmiştir. Aykut’un hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
        answer: "B",
        wrongText:
          "Hay aksi! Cevap kızgın olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Üzüntü de bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Kızgınlık genellikle kişisel bir haksızlık, saldırı veya hoşnutsuzluk durumunda hissedilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
      },
];
